\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Richter}
\begin{document}
\section{Aufbau der  Sicherheitsorganisation}

Folgende Rollen und Verantwortlichkeiten werden definiert:
      
.

\textbf{Amtsleitung}

\begin{itemize}
\item Gesamtverantwortung für die Informationen und  Informations- und  Kommunikationstechnik des Umweltamtes
\item Gesamtverantwortung für die Informationssicherheit
\begin{itemize}
\item Initiieren und Koordinieren des Informationssicherheitsmanagement(ISMS)
\item Ressourcen für das ISMS zur Verfügung stellen
\item Besetzung der Rollen und Verantwortlichkeiten
\item Integration der Anforderungen des ISMS in die Geschäftsprozesse
\item Festlegung der Ziele der Informationssicherheit
\item Sorgen für Priorität und Aufmerksamkeit der/auf Informationssicherheit
\item Sicherstellung von Schulungen zur Informationssicherheit
\item organisatorische Verankerung von Aktivitäten zur Etablierung, Erhaltung und 
Weiterentwicklung des ISMS
\item angemessene Einbettung des ISMS in die Strukturen und Hierarchien
\end{itemize}
\item Verantwortlicher: Richard Lehmann
\end{itemize}




\textbf{IS-Beauftragte/r}
\begin{itemize}
\item Umsetzung der Ziele der Informationssicherheit
\item Anleitung IT-Koordinatoren und IT-Sicherheitsbeauftragte
\item Berichtspflicht an die Geschäftsführung
\item Verantwortlicher: Ramona Sauer
\end{itemize}


\textbf{Organisation des ISMS}
\begin{itemize}
\item Etablierung, Erhaltung, kontinuierliche Verbesserung und Weiterentwicklung des ISMS
\item Integration des ISMS in die Geschäftsprozesse und entsprechende Kontrolle
\item Verantwortliche/r: Sarah Dieke
\end{itemize}


\textbf{IT-Sicherheitsbeauftragte/r}
\begin{itemize}
\item Umsetzung von Maßnahmen der Informationssicherheit bzw. des ISMS
\item Umsetzung von Maßnahmen zur IT-Sicherheit der Informations- und  Kommunikationstechnik
\item Verantwortliche/r: Linus Ebers
\end{itemize}

\textbf{Ansprechpartner IT-Sicherheit gegenüber des Landratsamt Görlitz}
\begin{itemize}
\item Wahrnehmung der Auskunftspflicht gegenüber des Landratsamt Görlitz gemäß IT-Sicherheitskatalog
\item Sicherstellung der Anbindung des UAG an relevante Kommunikationsinfrastrukturen für Lageberichte und Warnmeldungen sowie zur Bewältigung großflächiger Informations- und  Kommunikationstechnikkrisen
\item Verantwortliche/r: Peter Ehrlich
\end{itemize} 

\textbf{Fachabteilungsleiter}
\begin{itemize}
\item Übernahme der Verantwortung für die Informationen und Informations- und  Kommunikationstechnik-Systeme in ihrem Verantwortungsbereich
\item Umsetzung der Anforderungen des ISMS im Rahmen der Mitarbeiterführung
\item Verantwortliche/r Abteilung Verwaltung: Ramona Sauer
\item Verantwortliche/r Abteilung Gewässerschutz und Gewässerbewirtschaftung: Frank Richter
\item Verantwortliche/r Abteilung Umweltvorsorge und Umweltplanung: 
Detlef Neu
\item Verantwortliche/r Abteilung Betriebliche Reststoffe, Altlasten und Flächenrecycling: 
Pauline Köhler

\end{itemize}

\textbf{IT-Administratoren und IT-Koordinatoren}
\begin{itemize}
\item Umsetzung der festgesetzten Maßnahmen des ISMS
\item Verantwortlicher/r: Peter Ehrlich
\end{itemize}

\textbf{Verantwortliche/r Personalmanagement}
\begin{itemize}
\item Sicherstellung der Umsetzung von personellen Maßnahmen und Schaffung der 
Voraussetzungen
\item Verantwortliche/r: Claudia Lofing
\end{itemize}


\textbf{Mitarbeiter /innen}
\begin{itemize}
\item Einhaltung der Vorgaben zur Informationssicherheit über ihr entsprechendes Verhalten 
im Arbeitsumfeld
\end{itemize}

\textbf{Meldestelle:}

Innerhalb  der 
Organisation  wird  eine  zentrale  Stelle  zur  Erfassung  von  Sicherheitsvorfällen 
eingerichtet.
\end{document}